(無正體漢字)來台旅客創新高 蔡英文推特9種語言道謝

來台旅客創新高 蔡英文推特9種語言道謝

政治中心／綜合報導
2017-02-09 09:31

蔡英文總統在推特上以9種語言向來台觀光客道謝。（圖片擷取自蔡英文臉書）

行政院主計總處日前發佈國情統計通報顯示，2016年來台旅客達1069萬人次，創下歷史新高。總統蔡英文今天特別在推特用9種語言，表達感謝；其中，「謝謝」兩字用的是簡體中文，而9種語言中就有五種語言為東南亞與南亞國家，向東南亞地區來台旅客致意。

主計總處日前發布國情統計通報指出，105年來台旅客達1069萬人次，為歷史新高，較104年成長2.4%。其中，觀光簽證簡化措施帶動東南亞旅客大幅成長，泰國旅客來台人次大增5成7。

對於來台觀光人數創新高，蔡總統今早在推特發文，特別用了多種語言，表達感謝。蔡總統分別用了，英文、中國字（簡字）、日文、韓文、泰文、印尼文、菲律賓語、越南文、印度文。

港澳係用正體字

佢地自己都用洗乜推

應該用埋繁體字：多謝

咪淨係得港澳囉，咁佢打嘅字淨係畀旅客睇，但港澳客佔咁少，唔出好正常

屌 原來推特